\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[french]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{fullpage}
\usepackage{pgf}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{arrows,automata}
\usetikzlibrary{positioning}

\begin{document}

\title{Réseaux de Kahn : différents choix pour différentes
implémentations }
\author{Antonin Delpeuch et Thomas Bourgeat}
\date{\today}

\maketitle

\section{Séquentielle}
\section{Processus lourds}
\section{Sockets}
\subsection{Utilisation}
Pour utiliser cette implémentation il va falloir lancer 
l'application sur plusieurs machines : une machine initialisatrice, et
des machines disponibles pour executer des processus. Toutes ces machines seront
interconnectées avec une architecture décentralisée, il faut donc
qu'elles connaissent toutes la liste des ip des machines qui vont servir
au calcul.
Pour lancer les clients on utilise \texttt{./example.native c 20000
fichiermachine} qui
permet de lancer le client en attente de code à executer sur le port
20000.
Pour lancer l'application initiatrice, on execute \texttt{./example.native s
fichiermachine}
Pour créer le fichier fichiermachine, on pourra utiliser l'application
fournie \texttt{./example.native g fichiermachine} qui demandera interactivement à
l'utilisateur le nom des machines ainsi que les ports utilisés pour la
communication de code.
\subsection{Architecture globale}
La structure choisie est la suivante : au départ il y a disymétrie: une
machine est initialisatrice, et les autres sont des clients en attente de
calcul. Mais quand une machine commence à executer du calcul elle peut
alors diffuser à n'importe quelle autre machine du calcul. Le doco est la seule étape de
parallelisation.

Il y a donc deux types de communications : les communications de code, et
les communication de données.


Pour les channels, étant donné qu'une machine A peut créer un channel de
communication qui servira entre les machines B et C, nous avons décidés
de faire une architecture simple : A est un serveur pour ce channel.
Quand B veut parler à C, il parle en fait à A, et A retransmet à C.
Nous avons décidé de faire un put bloquant dans cette implémentation.


Le protocole de communication sur le canal choisit est le suivant : 
Si B communique avec C dans un channel crée par A ; du point de vue de A, deux cas sont
possibles. Soit un get arrive en premier: 
\begin{itemize}
\item C fait un get.
\item On attends un put de B.
\item C confirme que tout s'est bien passé à B 
\end{itemize}

Ou alors un put arrive en premier :

\begin{itemize}
\item B fait un put.
\item On attends un get de C
\item C confirme que tout s'est bien passé, et l'étape s'est bien
déroulé.
\end{itemize}

Bien entendu ce protocol naif empeche le put/put/get/get, mais il est
possible de faire un put bloquant comme dans ce dernier schéma
uniquement lorsqu'un buffer est plein (qui donc est ici de taille 1). Cependant nous avons décidé de ne
pas nous attarder sur ces détails et plutot d'essayer divers autres
stratégies de communication.

D'autre parts, nous avons choisi d'utiliser le modèle suivant :\\
Connection-Lecture/Écriture-Déconnection \\
De ce fait, on effectue un grand nombre de connections. Cependant le
serveur du channel reste toujours en écoute, sur la meme socket. Ceci
limite donc un minimum la lourdeur du protocole.


 

\section{Résultats}

\section{Performances}

\end{document}


